[輕小說/兄妹]《噓之孿》第4話【老是擺出一副思索、煩惱、自我矛盾的樣子，其實一切只是自己太過傷感罷了。】

如果大家鍾意小弟嘅作品，歡迎follow埋小弟嘅FB/IG

FB：源白光
IG @ryze.hk

紙言：

Penana:

總集篇：

▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬▬

第4話

【老是擺出一副思索、煩惱、自我矛盾的樣子，其實一切只是自己太過傷感罷了。】

中午時分的太陽是最猛烈的。

熾熱的日光輻射著因缺乏打掃而變得骯髒的學校天台，燃燒著天台上的每一塊瓦磚，無一幸免，讓這本來就寸草不生的地方更不宜久留。

我從褲袋裡掏出一包只剩一半的紅木牌香菸，揭開包裝蓋，從中抽出一根，再拿出一個打火機把菸點著。

然後把燃起的香菸放在陽台上，任由它順著氣流消耗自己的壽命。

我不喜歡抽菸，也不喜歡抽菸的人。

有些喜歡在街上抽菸的人，老是把剛吸入的二手有毒氣體隨意地呼出，把路過的人噴一臉，多不體面。

但是，我卻享受觀賞香菸自燃。

看著看著，就有一種壓力被舒緩了的感覺；一縷白煙從菸嘴釋出，把旁觀者的焦慮與鬱悶也一併帶走，升至大氣層之中，然後散去；空氣中殘留下的氣化尼古丁和焦油，更是讓人格外精神。

我這個奇怪的習慣，大概是從父親那裡得來的吧；父親經常在家裡抽菸，他跟我說過「食物使人的肉體飽足、酒精使人的靈魂飽足、菸草使人的精神飽足。」只是，當我抽過第一口菸，我就知道吸這東西非但不能讓我脫苦海，且更令我近乎哮喘般喘不過氣來。但我卻莫名其妙地染上了觀看香菸自生自滅的奇怪習慣。

人生有時就是如此莫名其妙。

香菸被大自然吸得殆盡，剩餘的灰燼如雪般帶著微弱的火光落到地上；然而，我的煩惱卻還未殆盡。

今天煩惱特別多。

我腦內不斷重複回想起那個插班生少女，揮之不去。

今天早上班主任課時。

「喂頂你，新嚟條女又幾索喎。」我鄰座的張誠在我耳邊低語。

少女站在黑板前，向全班進行著自我介紹。

「我姓篠崎，全名係篠崎瑠衣。多多指教。」

「嘩，仲要係日本人嚟，不得了。」張誠再跟我細語。

「收皮啦誠哥。」

篠崎……那是我母親的姓氏。我母親是日本人，據我所知是跟父親相識後在香港結婚，並定居下來。

或者只是巧合而已吧，又或是我想太多了。究竟這個新來的插班生少女跟我母親是什麼關係？為何她的粵語如此流利？還有她認識我妹妹嗎？我是否又能夠透過她找回我妹妹？

回憶起我和妹妹撞見倩姐與父親的那天，後來父母離了婚，就如父親那舊同學預言的那樣；然後母親帶著妹妹離開了，只留下我和父親待在一起。

當然，父親之後還是有繼續找別的女人。

獨自一人在天台思索著，我不自禁地拿出了藏在我襯衫底下的項鍊，把玩著項鍊上的水晶掛墜。

這掛墜是我和妹妹的連結。我們倆人各有一條，是一對對掛來的。

掛墜直徑大約兩厘米，透明的水晶裡面包裹著一顆乾花；花的品種是毋忘我，我的那朵是青藍色的，而妹妹則是淡粉紅色的，像櫻花一樣美麗的顏色。

乾花又名永生花。這稱呼很浪漫，可是毋忘我這種花更浪漫。

只是，我不配擁有這些浪漫。

突然，天台的門被打開了，茜拿著一個紙袋走了進來。

「蓮——！原來你喺呢到。」她笑著對我說：「做咩好似好苦惱噉嘅？」

「妳又知我會喺到嘅？」

「我見你成日一有嘢煩就一定會嚟呢到吖嘛。噉你今次又煩緊啲咩呀？諗緊你哋班嗰個插班生呀？」

「……冇呀，諗緊其他嘢啫。」

茜見我遲疑了一會才回答，她就瞬間不笑了，一臉不安地盯著我，然後很快又強擠出一個微笑出來。

「食咗晏未呀？」

「唔喇，冇胃口。」

「估到你會噉講啦。嗱，幫你買咗個包，點都要食啲嘢嘅。」

「嗯。」

茜把她手上的紙袋扔給我，我打開看看，裡面是便利店買來的三文治。

「噉我哋放學再見啦。」

「啊……放學之後文學部要開會。我諗妳唔洗等我喇。」

「哦，好呀。」茜說完，便若有所思地離開了天台。

而我則嘆了一口氣，好像從恐懼中釋放出來一樣。剛剛就在茜變臉的一刻，我就心生恐懼了。

她再一次擊中我的要害。

她猶如真的讀懂了我內心所想的那樣，看穿了我極力隱藏的醜陋的思想，再用那表情羞辱了我，讓我無地自容。

我彷彿看見整個世界都以凌厲的眼神鄙視著我這個罪人，並把我那些虛偽的外衣如洋蔥似的一層一層地剝掉。

當刻的我，真的很想立即找個地方躲起來，逃避這個世界對我作出的惡言指控，甚至我有想過就這樣往後一跳算了。

剛才真的弄得我好大壓力，讓我又再次回想起那個夢；夢裡的那個男人，不斷用刀劃破自己左手的動靜脈，一條一條的割斷，滾燙的鮮血源源不絕地噴出，濺到房間的每一個角落。

如果當時的我也有刀，我絕對會做相同的事情。

總之，好苦。也很累。

但我必須繼續偽裝，因為茜喜歡這樣的我；如果讓她看見真正的那個我，她是會討厭我、離開我的。

那樣的結局，我才不要，我不想辜負茜對我的期望。我不想成為惡人，亦不想成為連我自己都唾棄的人。

放學後，我立刻趕到位於學校頂樓的圖書館，那是文學部的活動地點。

也是我和茜開始的地方。

我推開圖書館的門便看見有三個人已經坐在桌前等待我的到來。坐在正中間的是文學部的顧問老師，董焯老師；坐在左手邊的是張誠，上年剛升上高中時他就和我一起申請加入文學部；而坐在張誠對面的，是瑠衣。

「蓮你都到咗，係噉就仲差一個人。」董老師說。

「仲差一個？」我問。

「嗯。啲大粒嘢想等你哋呢屆走咗之後就摺埋文學部，所以今年唔會有新嘅高一生加入。不過我哋都有兩位新人，一個係今年新嚟嘅篠崎同學，另一位係……吖一講曹操曹操就到。」

正當董老師解說到一半，另一個新人便到達圖書館。

那人正是茜。

茜之前完全沒有跟我提過加入文學部的事，所以我是有點驚訝的。但同時茜決定加入的動機又是什麼？

再回想起剛才中午聽到我說因為文學部而不能陪她時的反應，她就只是單純想要跟待我在一起而加入的嗎？

雖不能說是不喜歡她跟著我，但，她這樣卻使我感覺有種無形的壓迫感。

我很想清靜……

真的，很想。